<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
<skos:ConceptScheme rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles">
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/40"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/50"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/60"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/65"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/72"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/90"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/120"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/140"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/150"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/190"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/210"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/212"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/236"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/240"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/250"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/290"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/300"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/305"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/330"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/360"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/390"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/410"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/420"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/450"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/460"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/490"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/500"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/530"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/540"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/545"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/550"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/560"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/570"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/620"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/640"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/651"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/660"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/665"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/675"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/710"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/723"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/727"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/740"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/760"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/770"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/780"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/790"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/800"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m01"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m05"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m13"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m17"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m21"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m25"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m29"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m37"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m45"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m53"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m57"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m61"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m65"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m77"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m81"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m86"/>
</skos:ConceptScheme>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r10/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">10</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’adaptation d’une œuvre préexistante (roman, pièce de théâtre, poème, scénario, œuvre audiovisuelle, etc.). La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : adaptateur, adaptation de, adapté par (en anglais  : adapter) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; [personne qui] modifie une œuvre pour la rendre accessible à un public autre que son public d’origine [ou qui] convertit une œuvre dans une forme ou un genre différents (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)
Type de document : CARTES ET PLANS  / IMAGES ANIMÉES / IMPRIMÉS   / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Adaptateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’adaptation d’une œuvre préexistante (roman, pièce de théâtre, poème, scénario, œuvre audiovisuelle, etc.). La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : adaptateur, adaptation de, adapté par (en anglais  : adapter) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; [personne qui] modifie une œuvre pour la rendre accessible à un public autre que son public d’origine [ou qui] convertit une œuvre dans une forme ou un genre différents (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)
Type de document : CARTES ET PLANS  / IMAGES ANIMÉES / IMPRIMÉS   / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r100/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">100</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’idée sur laquelle repose l’œuvre audiovisuelle. La mention peut apparaître sur le générique  : sur une idée de (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de l'idée originale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’idée sur laquelle repose l’œuvre audiovisuelle. La mention peut apparaître sur le générique  : sur une idée de (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r101/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">101</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé de l'idée originale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1010/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/act"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1010</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Acteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Actor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1011/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/act"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1011</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Acteur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Actor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1013/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/act"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1013</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Acteur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Actor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1017/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/act"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1017</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : aux humoristes en tant qu’interprètes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Actor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Humoriste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : aux humoristes en tant qu’interprètes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1018/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1018</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chansonnier</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1020/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1020</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Artiste de cirque</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r103/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">103</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu de l'idée originale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1030/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chanteur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1030</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">721</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chanteur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chanteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chanteur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1031/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1031</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chanteur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1033/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1033</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chanteur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1039/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1039</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chanteur (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1040/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cnd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef d’orchestre</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1040</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef d’orchestre
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef d'orchestre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conductor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef d’orchestre
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1050/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1050</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Marionnettiste</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1060/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dnc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Corps de ballet</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Danseur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Ensemble chorégraphique</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">274</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1060</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Corps de ballet ; Danseur ; Ensemble chorégraphique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dancer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Danseur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Corps de ballet ; Danseur ; Ensemble chorégraphique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1070/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1070</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lecteur à voix haute</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1080/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef de chœur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1080</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">195</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef de chœur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef de chœur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef de chœur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1090/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1090</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Mime</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r11/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">11</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Adaptateur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r110/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Épistolier</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Épistolier</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de lettres</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Épistolier</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1100/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1100</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m41</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Instrumentiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1101/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1101</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : s’applique aux cas où l’on n’est pas absolument certain que la personne indexée a réelle­ ment participé à l’interprétation de l’œuvre (par exemple  : en  jazz, hypothèses formulées par Bruynenckx)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Instrumentiste présumé</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : s’applique aux cas où l’on n’est pas absolument certain que la personne indexée a réelle­ ment participé à l’interprétation de l’œuvre (par exemple  : en  jazz, hypothèses formulées par Bruynenckx)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1103/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1103</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : s’applique aux cas où le document prétend qu’une personne a participé à l’interprétation d’une œuvre, mais où l’on sait de source sûre qu’il n’en est rien
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Instrumentiste prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : s’applique aux cas où le document prétend qu’une personne a participé à l’interprétation d’une œuvre, mais où l’on sait de source sûre qu’il n’en est rien
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1108/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1108</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Instrumentiste (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r111/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/att"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">111</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Attributed name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé de lettres</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1110/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/nrt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Commentateur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Doubleur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Commentateur ; Doubleur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Narrator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Voix parlée</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Commentateur ; Doubleur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1119/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/nrt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1119</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Narrator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Voix parlée (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1120/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1120</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Soprano</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1129/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1129</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Soprano (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r113/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/att"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">113</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Attributed name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu de lettres</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1130/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1130</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Mezzo-soprano</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1139/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1139</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Mezzo-soprano (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1140/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1140</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Alto (voix)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1149/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1149</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Alto (voix ; sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1150/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1150</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ténor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1159/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1159</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ténor (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1160/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1160</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Baryton (voix)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1169/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1169</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Baryton (voix ; sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1170/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1170</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Baryton-basse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1179/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1179</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Baryton-basse (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1180/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1180</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Basse (voix)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1189/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1189</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Basse (voix ; sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1190/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1190</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Contre-ténor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1197/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1197</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : MUS</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Haute-contre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : MUS</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1199/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1199</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Contre-ténor (sons traités par l'électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r120/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cwt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">120</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur d’un discours informatImages Fixes  ou explicatImages Fixes  qui accompagne un film, généralement de type documentaire. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : commentaire, auteur du commentaire, commentaire écrit par (en anglais  : writer of commentary) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du commentaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Commentator for written text</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur d’un discours informatImages Fixes  ou explicatImages Fixes  qui accompagne un film, généralement de type documentaire. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : commentaire, auteur du commentaire, commentaire écrit par (en anglais  : writer of commentary) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1200/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sng"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1200</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chanteur (enfant)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Singer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r121/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cwt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">121</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé du commentaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Commentator for written text</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1210/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1210</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Violoniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1217/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1217</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes frottées (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1218/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1218</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes frottées (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1219/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1219</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Violon électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1220/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1220</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Altiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1229/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1229</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Alto (instrument ; traité par l'électronique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r123/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cwt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">123</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu du commentaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Commentator for written text</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1230/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1230</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Violoncelliste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1239/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1239</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Violoncelle électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1240/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1240</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Contrebassiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1249/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1249</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Contrebasse électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1250/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Baryton (instrument)</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1250</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Baryton (instrument)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Basse de viole)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Baryton (instrument)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1257/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1257</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Violiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1258/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1258</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordophones divers (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r126/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">126</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la conférence</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1260/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1260</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Viole d'amour)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1268/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1268</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Hardingfele)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1270/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1270</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Harpiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1277/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Harpe celtique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Harpe chromatique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Harpe gothique</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1277</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Harpe celtique ; Harpe chromatique ; Harpe gothique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Harpes (diverses))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Harpe celtique ; Harpe chromatique ; Harpe gothique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1278/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Kora</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Saung gauk</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1278</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Kora ; Saung gauk
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Harpes (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Kora ; Saung gauk
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1280/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1280</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Guitariste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1287/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1287</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitares (diverses))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1288/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1288</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitares (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1289/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1289</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitare électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1290/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1290</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitare basse)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1299/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1299</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitare basse électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r13/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">13</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Adaptateur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r130/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/wam"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">130</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du matériel d'accompagnement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Writer of accompanying material</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1300/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Dobro</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Steel guitar (acoustique)</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1300</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Dobro ; Steel guitar (acoustique)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guitare hawaïenne)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Dobro ; Steel guitar (acoustique)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1309/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1309</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Pedal steel guitar)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1310/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Archiluth</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1310</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Archiluth
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Luthiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Archiluth
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1317/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Angélique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Mandore</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1317</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Angélique ; Mandore
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Luths (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Angélique ; Mandore
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1318/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Biwa</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Pipa</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1318</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Biwa ; Pipa
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Luths (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Biwa ; Pipa
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1320/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chitarrone</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1320</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chitarrone
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Théorbiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chitarrone
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1330/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1330</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Mandoliniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1337/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1337</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à plectre (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1340/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1340</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Vihuela)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1350/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1350</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Banjo)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1357/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1357</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes pincées (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1358/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1358</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes pincées (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1360/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1360</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cithariste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1367/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1367</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cithares (diverses))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1368/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Qin</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1368</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Qin
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cithares (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Qin
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1370/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1370</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cymbaliste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1377/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1377</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes frappées (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1378/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Qânûn</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1378</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Qânûn
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cordes frappées (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Qânûn
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1380/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1380</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Flûtiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1387/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1387</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Bois (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1388/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Flûtes globulaires</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Flûtes nasales</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Ocarina</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1388</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Flûtes globulaires ; Flûtes nasales ; Ocarina
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûtes (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Flûtes globulaires ; Flûtes nasales ; Ocarina
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1389/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1389</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûte (sons traités par l'électronique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1390/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1390</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Piccoliste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r140/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cll"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">140</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">170</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : copiste pratiquant une écriture remarquable par ses qualités esthétiques
Type de document : CARTES ET PLANS  / MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Calligraphe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calligrapher</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : copiste pratiquant une écriture remarquable par ses qualités esthétiques
Type de document : CARTES ET PLANS  / MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1400/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1400</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûte à bec)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1407/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1407</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûtes à bec (diverses))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r141/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cll"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">141</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Calligraphe supposé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calligrapher</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1410/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1410</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûte de Pan)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1418/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1418</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Flûtes de Pan (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1420/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Cor de basset</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1420</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Cor de basset
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Clarinettiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Cor de basset
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1427/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1427</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à anche (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1428/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1428</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à anche (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r143/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cll"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">143</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Calligraphe prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calligrapher</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1430/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1430</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Hautboïste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1437/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1437</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à vent (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1438/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1438</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à vent divers (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r144/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cll"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">144</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Calligraphe du document reproduit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Calligrapher</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1440/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1440</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cor anglais )</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1450/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1450</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Saxophoniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1459/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1459</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Lyricon)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1460/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Contrebasson</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1460</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Contrebasson
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Basson)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Contrebasson
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1470/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1470</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Trompettiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1477/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1477</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cuivres (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1478/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1478</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Trompes (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1480/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1480</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Bugle)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1490/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1490</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cornet à pistons)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r150/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">150</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">180</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur d’une représentation géométrique conventionnelle, généralement plane, en positions relatives, de phénomènes concrets ou abstraits, localisables dans l’espace (Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991)
Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartographe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cartographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur d’une représentation géométrique conventionnelle, généralement plane, en positions relatives, de phénomènes concrets ou abstraits, localisables dans l’espace (Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991)
Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1500/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1500</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cornet à bouquin)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r151/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">151</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartographe présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cartographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1510/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Cor de chasse</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1510</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Cor de chasse
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Corniste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Cor de chasse
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r152/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">152</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartographe du modèle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cartographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1520/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Saqueboute</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1520</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Saqueboute
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Tromboniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Saqueboute
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1527/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1527</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Trombones (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r153/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">153</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartographe prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cartographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1530/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1530</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Tubiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1537/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Euphonium</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Hélicon</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Saxhorn</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Sousaphone</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1537</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Euphonium ; Hélicon ; Saxhorn ; Sousaphone
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Tubas (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Euphonium ; Hélicon ; Saxhorn ; Sousaphone
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r154/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">154</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartographe du document reproduit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Cartographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1540/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1540</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Mirliton)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1550/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1550</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Harmoniciste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1557/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1557</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à anche libre (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1558/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1558</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instruments à anche libre (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1560/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1560</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Pianiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1567/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1567</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Claviers (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1569/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1569</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Piano électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1570/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1570</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Pianofortiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1580/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1580</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Claveciniste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1587/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Virginal</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Épinette</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1587</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Épinette ; Virginal
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Clavecins (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Épinette ; Virginal
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1590/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1590</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Organiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1597/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Organetto</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Organo di legno</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Orgue portatif</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1597</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Organetto ; Organo di legno ; Orgue portatif
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Orgues (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Organetto ; Organo di legno ; Orgue portatif
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1598/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Orgue à bouche</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Sheng</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1598</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Orgue à bouche ; Sheng
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Orgue (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Orgue à bouche ; Sheng
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1599/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1599</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Orgue électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r160/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/chr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">160</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">200</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chorégraphe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Choreographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1600/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1600</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Orgue mécanique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1607/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1607</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Orgues mécaniques (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r161/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/chr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">161</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chorégraphe présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Choreographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1610/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1610</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Harmoniumiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1620/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1620</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Clavicorde)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r163/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/chr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">163</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chorégraphe prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Choreographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1630/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Accordéon chromatique</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1630</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Accordéon chromatique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Accordéoniste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Accordéon chromatique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1637/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Accordéon diatonique</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1637</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Accordéon diatonique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Accordéons (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Accordéon diatonique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1638/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Bandonéon</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1638</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Bandonéon
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Accordéon (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Bandonéon
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1640/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chifonie</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Organistrum</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1640</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chifonie ; Organistrum
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vielleur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chifonie ; Organistrum
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1649/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1649</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Vielle à roue électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r165/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">165</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Maître de ballet</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1650/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1650</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Batteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1651/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1651</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : pour de vieux enregistrements de jazz dont la distribution n’est pas certaine
Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Batterie (interprète présumé))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : pour de vieux enregistrements de jazz dont la distribution n’est pas certaine
Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1653/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1653</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : pour de vieux enregistrements de jazz dont la distribution est erronée
Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Batterie (interprète prétendu))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : pour de vieux enregistrements de jazz dont la distribution est erronée
Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1657/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1657</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Membranophones (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1658/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1658</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Membranophones (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1659/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1659</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Batterie électrique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1660/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1660</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Tambour)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1667/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1667</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Percussionniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1668/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1668</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : pour les instruments non précisés ou dont on ne sait pas s’il s’agit d’idiophones ou de membranophones
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Percussions (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : pour les instruments non précisés ou dont on ne sait pas s’il s’agit d’idiophones ou de membranophones
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1670/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1670</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Timbaliste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1680/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1680</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Xylophoniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1688/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Balafon</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1688</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Balafon
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Xylophones (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Balafon
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1690/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1690</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Marimbiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r170/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/clb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">170</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m09</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">205</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui] prend une part limitée à l’élaboration de l’œuvre d’un autre auteur [ou qui] apporte des compléments à l’œuvre d’un autre auteur (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collaborateur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui] prend une part limitée à l’élaboration de l’œuvre d’un autre auteur [ou qui] apporte des compléments à l’œuvre d’un autre auteur (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1700/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1700</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vibraphoniste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1707/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1707</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Métallophones (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r171/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/clb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">171</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collaborateur présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1710/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1710</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Carilloniste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1717/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1717</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones par percussion (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1718/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1718</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones par percussion (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1720/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1720</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Claquettes)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1728/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1728</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones secoués (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r173/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/clb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">173</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collaborateur prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1730/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1730</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Guimbarde)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1738/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Lamellophones</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Mbira</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Sanza</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1738</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Lamellophones ; Mbira ; Sanza
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones pincés (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Lamellophones ; Mbira ; Sanza
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1740/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Glasharmonika</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1740</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Glasharmonika
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Harmonica de verre)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Glasharmonika
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1747/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Cristal Baschet</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1747</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Cristal Baschet
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cristallophones)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Cristal Baschet
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1748/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Scie musicale</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1748</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Scie musicale
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones frottés (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Scie musicale
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1750/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1750</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ondiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1760/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Sampler</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Échantillonneur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1760</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Échantillonneur ; Sampler
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Synthétiseur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Échantillonneur ; Sampler
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1767/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1767</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : pour des sons produits par un instrument électronique et fixés sur bande
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instrument électronique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : pour des sons produits par un instrument électronique et fixés sur bande
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1770/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1770</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver :  à un traitement du son «  en direct  »
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Instrument électronique (non autonome))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver :  à un traitement du son «  en direct  »
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1777/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1777</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Enregistrement sonore</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Sculptures et environnements sonores)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Enregistrement sonore</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1780/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1780</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Orchestre</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1787/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1787</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">INTERDIT EN CATALOGAGE COURANT (code créé uniquement pour les chargements)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensembles (divers)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">INTERDIT EN CATALOGAGE COURANT (code créé uniquement pour les chargements)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1790/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1790</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble instrumental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1797/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1797</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Groupe instrumental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1798/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Gamelan</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1798</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Gamelan
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble instrumental (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Gamelan
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r180/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/col"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">180</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">206</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui recueille, sous forme de notation ou d’enregistrement sonore ou vidéo, des témoignages de culture populaire  : contes, chants, musique instrumentale, danses…
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collecteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Collector</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui recueille, sous forme de notation ou d’enregistrement sonore ou vidéo, des témoignages de culture populaire  : contes, chants, musique instrumentale, danses…
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1800/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1800</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chœur mixte</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1807/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chœur d’enfants</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chœur d’hommes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chœur de femmes</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1807</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chœur d’enfants ; Chœur d’hommes ; Chœur de femmes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chœur à voix égales</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chœur d’enfants ; Chœur d’hommes ; Chœur de femmes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1810/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1810</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble vocal</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1817/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1817</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Groupe vocal</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1818/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/voc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1818</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble vocal (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1820/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1820</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble vocal et instrumental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1827/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1827</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Groupe vocal et instrumental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1828/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1828</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble vocal et instrumental (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1830/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1830</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Siffleur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1837/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Palmas</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1837</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Palmas
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Bruits corporels)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Palmas
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1840/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1840</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : pour l’interprétation, non pour la conception d’une bande sonore ("203X Bruiteur")
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Bruitages)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : pour l’interprétation, non pour la conception d’une bande sonore ("203X Bruiteur")
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1850/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Scratches</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1850</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">303</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Scratches
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Disc jockey</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Scratches
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1860/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1860</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">672</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Remixeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1870/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Quatuor à cordes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Quintette à cordes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Sextuor à cordes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Trio à cordes</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1870</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Trio à cordes ; Quatuor à cordes ; Quintette à cordes ; Sextuor à cordes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble de cordes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Trio à cordes ; Quatuor à cordes ; Quintette à cordes ; Sextuor à cordes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1878/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1878</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble de cordes (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1880/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Quintette à vent</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1880</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Quintette à vent
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble à vent</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Quintette à vent
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1888/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1888</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble à vent (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1890/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Débuché</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Quintette de cuivres</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1890</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Débuché ; Quintette de cuivres
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble de cuivres</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Débuché ; Quintette de cuivres
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1898/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Bhangra</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1898</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Bhangra
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemble de cuivres (musique ethnique)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Bhangra
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r190/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/spn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">190</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne morale qui passe commande d’une œuvre audiovisuelle dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu. À ce titre, elle peut détenir une responsabilité de nature intellectuelle. C’est elle qui finance la production de l’œuvre audiovisuelle. Les commanditaires proviennent principalement du secteur institutionnel  : collectivités locales, ministères, associations, entreprises. Le terme de commanditaire tend à disparaître au profit du terme de producteur mais la notion persiste. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : commanditaire et, de plus en plus, présenté par, produit par (suivi du nom de l’institution ou de l’entreprise). Note  : le commanditaire est une personne morale, à la différence du producteur qui est une personne physique (en anglais  : sponsor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création ou la publication d’un document ou d’un ensemble de documents dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
À réserver : aux fonctions de type auteur (commanditaire du contenu)  ; pour les fonctions de type responsabilité commerciale, utiliser le code 3120 : commanditaire de la publication (ex. "réédition de fac-similé à la demande de...") ou, avec plus de vraisemblance, commanditaire du support manuscrit (ex. "manuscrit copié sur l’ordre de ...")
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Commanditaire du contenu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sponsor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne morale qui passe commande d’une œuvre audiovisuelle dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu. À ce titre, elle peut détenir une responsabilité de nature intellectuelle. C’est elle qui finance la production de l’œuvre audiovisuelle. Les commanditaires proviennent principalement du secteur institutionnel  : collectivités locales, ministères, associations, entreprises. Le terme de commanditaire tend à disparaître au profit du terme de producteur mais la notion persiste. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : commanditaire et, de plus en plus, présenté par, produit par (suivi du nom de l’institution ou de l’entreprise). Note  : le commanditaire est une personne morale, à la différence du producteur qui est une personne physique (en anglais  : sponsor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création ou la publication d’un document ou d’un ensemble de documents dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
À réserver : aux fonctions de type auteur (commanditaire du contenu)  ; pour les fonctions de type responsabilité commerciale, utiliser le code 3120 : commanditaire de la publication (ex. "réédition de fac-similé à la demande de...") ou, avec plus de vraisemblance, commanditaire du support manuscrit (ex. "manuscrit copié sur l’ordre de ...")
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1900/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1900</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Piano à 4 mains</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1910/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1910</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Pianoforte à 4 mains</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1920/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1920</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Célesta)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1930/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1930</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cornemuse)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1937/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1937</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cornemuses (diverses))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1938/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1938</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Cornemuses (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1940/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1940</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Washboard)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1947/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1947</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones raclés (divers))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1948/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/itr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1948</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Instrumentalist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (Idiophones raclés (musique ethnique))</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1950/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1950</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Performeur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1980/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1980</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : responsabilité interprète non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète (autre)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : responsabilité interprète non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r1990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">1990</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">590</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  interprète  » pour des interprètes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interprète</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  interprète  » pour des interprètes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r20/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">20</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation des messages publicitaires (en anglais  : advertising agency) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation de documents publicitaires (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
À réserver : aux agences de publicité en fonction auteur  ; en fonction commerciale, utiliser le code 310X
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / Ressource électronique / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de publicité (création)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation des messages publicitaires (en anglais  : advertising agency) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation de documents publicitaires (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
À réserver : aux agences de publicité en fonction auteur  ; en fonction commerciale, utiliser le code 310X
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / Ressource électronique / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r200/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cur"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">200</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">273</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Commissaire d'exposition</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Curator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2010/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2010</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Accessoiriste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2020/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2020</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui assiste le réalisateur, notamment dans le repérage des lieux de tournage, l’établissement du plan de travail, la planification quotidienne du tournage et la vérification de son bon déroulement (en anglais  : assistant director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Assistant réalisateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui assiste le réalisateur, notamment dans le repérage des lieux de tournage, l’établissement du plan de travail, la planification quotidienne du tournage et la vérification de son bon déroulement (en anglais  : assistant director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2030/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rce"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2030</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Bruiteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Recording engineer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2040/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2040</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur (Cascades et batailles)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2045/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2045</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité du réglage des séquences d’action exécutées par des cascadeurs (en anglais  : stunt arranger) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Conseiller pour les cascades</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité du réglage des séquences d’action exécutées par des cascadeurs (en anglais  : stunt arranger) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2046/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2046</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui se substitue à un acteur pour réaliser des actions difficiles ou dangereuses (en anglais  : stunt man) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cascadeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui se substitue à un acteur pour réaliser des actions difficiles ou dangereuses (en anglais  : stunt man) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2050/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2050</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui colorie des estampes, des cartes, des bandes dessinées…</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Coloriste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui colorie des estampes, des cartes, des bandes dessinées…</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2060/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Superviseur de la réalisation</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Supervision</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2060</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui apporte sa compétence technique à la conception et à la réalisation de l’œuvre audiovisuelle. Il peut être aussi, dans le cinéma, chargé de superviser le travail du réalisateur. La mention de responsabilité peut apparaître au générique, à côté du nom du réalisateur, sous la forme  : superviseur de la réalisation, supervision, conseiller technique (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Superviseur de la réalisation ; Supervision
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Conseiller technique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui apporte sa compétence technique à la conception et à la réalisation de l’œuvre audiovisuelle. Il peut être aussi, dans le cinéma, chargé de superviser le travail du réalisateur. La mention de responsabilité peut apparaître au générique, à côté du nom du réalisateur, sous la forme  : superviseur de la réalisation, supervision, conseiller technique (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Superviseur de la réalisation ; Supervision
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2070/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Retirage d’après contretype</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2070</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui procède à une] opération consistant à tirer des épreuves d’un document, en utilisant un phototype différent de celui utilisé pour le tirage original (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
Terme rejeté : Retirage d’après contretype
Type de document : IF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Contretypeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui procède à une] opération consistant à tirer des épreuves d’un document, en utilisant un phototype différent de celui utilisé pour le tirage original (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)
Terme rejeté : Retirage d’après contretype
Type de document : IF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2080/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2080</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : costumier, n’est pas forcément le concepteur ; à utiliser justement quand on ne sait pas
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Costume designer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Costumier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : costumier, n’est pas forcément le concepteur ; à utiliser justement quand on ne sait pas
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2085/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2085</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne chargée de concevoir les vêtements d’époque ou contemporains qui seront portés par les acteurs pendant le tournage [ou pendant la représentation d’un spectacle vivant]. Il supervise la location des costumes (en anglais  : costume designer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef costumier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Costume designer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne chargée de concevoir les vêtements d’époque ou contemporains qui seront portés par les acteurs pendant le tournage [ou pendant la représentation d’un spectacle vivant]. Il supervise la location des costumes (en anglais  : costume designer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2086/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2086</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise les costumes à partir des indications du chef costumier
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Costume designer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur des costumes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise les costumes à partir des indications du chef costumier
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2090/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/std"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2090</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : décorateur, n’est pas forcément le concepteur ; à utiliser justement quand on ne sait pas. Cf. Costumes.
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur des décors</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Set designer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : décorateur, n’est pas forcément le concepteur ; à utiliser justement quand on ne sait pas. Cf. Costumes.
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2095/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/std"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Architecte décorateur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2095</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit les décors conformément aux souhaits du réalisateur [ou du metteur en scène] et en liaison avec le directeur de la photographie. Il fait procéder à leur construction. La mention peut apparaître sur le générique sous la forme  : décors, décorateur, architecte décorateur, chef décorateur (en anglais  : set designer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Architecte décorateur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef décorateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Set designer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit les décors conformément aux souhaits du réalisateur [ou du metteur en scène] et en liaison avec le directeur de la photographie. Il fait procéder à leur construction. La mention peut apparaître sur le générique sous la forme  : décors, décorateur, architecte décorateur, chef décorateur (en anglais  : set designer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Architecte décorateur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2096/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2096</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui choisit les meubles, les accessoires et les met en place, est aidée par l’accessoiriste
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Director</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ensemblier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui choisit les meubles, les accessoires et les met en place, est aidée par l’accessoiriste
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r21/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">21</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de publicité présumée (création)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r210/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/com"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">210</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">220</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui réunit des documents dispersés (Petit Robert 1, 1984)  ; [personne] qui a recueilli et classé des textes juridiques ou autres formant une série chronologique ou systématique complète (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)  ; auteur d’une œuvre dérivée exclusivement composée d’extraits et d’emprunts (AFNOR, Vocabulaire de la documentation, 2e éd., 1987)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Compilateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Compiler</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui réunit des documents dispersés (Petit Robert 1, 1984)  ; [personne] qui a recueilli et classé des textes juridiques ou autres formant une série chronologique ou systématique complète (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)  ; auteur d’une œuvre dérivée exclusivement composée d’extraits et d’emprunts (AFNOR, Vocabulaire de la documentation, 2e éd., 1987)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2100/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2100</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et choisit en coopération avec le réalisateur les décors et les accessoires. Il en supervise la réalisation technique (en anglais  : art director)  ; personne qui, sous l’impulsion du directeur de création, donne leur expression graphique et visuelle aux thèmes et aux textes créés par le concepteur (en anglais  : artistic director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur artistique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Director</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et choisit en coopération avec le réalisateur les décors et les accessoires. Il en supervise la réalisation technique (en anglais  : art director)  ; personne qui, sous l’impulsion du directeur de création, donne leur expression graphique et visuelle aux thèmes et aux textes créés par le concepteur (en anglais  : artistic director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2110/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur de ballet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Director</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2120/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2120</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur musical</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Director</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2130/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/clb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2130</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Documentaliste</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2140/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lgd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef éclairagiste</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2140</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef éclairagiste
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef éclairagiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lighting designer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Chef éclairagiste
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2145/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Régisseur lumières</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2145</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Régisseur lumières
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Concepteur des éclairages</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Régisseur lumières
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2146/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2146</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Régisseur lumières</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2150/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Coordonnateur des effets spéciaux</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2150</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité des artifices produisant un mouvement apparent ou des sons, par des moyens photographiques, mécaniques, électriques, optiques ou numériques, qui transforment l’image et le son. Il en détermine aussi le budget. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : effets spéciaux, trucages, etc. (en anglais  : special effects) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Coordonnateur des effets spéciaux
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Coordonnateur des effets spéciaux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité des artifices produisant un mouvement apparent ou des sons, par des moyens photographiques, mécaniques, électriques, optiques ou numériques, qui transforment l’image et le son. Il en détermine aussi le budget. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : effets spéciaux, trucages, etc. (en anglais  : special effects) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Coordonnateur des effets spéciaux
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2160/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/frg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Contrefacteur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2160</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">380</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Contrefacteur
Type de document : Objet monétiforme / OBJ</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Faussaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Forger</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Contrefacteur
Type de document : Objet monétiforme / OBJ</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2170/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2170</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / OBJ</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Fondeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / OBJ</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2180/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rce"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Création sonore</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2180</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Création sonore
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur (Illustration sonore)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Recording engineer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Création sonore
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2190/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2190</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">130</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : concerne maquettes de livres, maquettes d’affiches, maquettes de décors de théâtre…</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Maquettiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : concerne maquettes de livres, maquettes d’affiches, maquettes de décors de théâtre…</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r220/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cmp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">220</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">230</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable de la musique composée pour l’ensemble de l’œuvre audiovisuelle. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : musique de, musique composée par, compositeur, etc. (en anglais  : composer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMPRIMÉS   / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Composer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Compositeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable de la musique composée pour l’ensemble de l’œuvre audiovisuelle. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : musique de, musique composée par, compositeur, etc. (en anglais  : composer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMPRIMÉS   / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2200/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2200</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : à utiliser quand on ne sait pas s’il s’agit du chef maquilleur ou d’un exécutant, ou quand on ne souhaite pas établir de distinction (si le chef maquilleur exécute lui-même le maquillage, par exemple)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Maquilleur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : à utiliser quand on ne sait pas s’il s’agit du chef maquilleur ou d’un exécutant, ou quand on ne souhaite pas établir de distinction (si le chef maquilleur exécute lui-même le maquillage, par exemple)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2205/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2205</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et supervise les modifications de l’apparence naturelle des comédiens par le moyen du maquillage et d’autres matériaux (comme le latex) (en anglais  : make-up supervisor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef maquilleur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et supervise les modifications de l’apparence naturelle des comédiens par le moyen du maquillage et d’autres matériaux (comme le latex) (en anglais  : make-up supervisor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2206/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2206</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : à utiliser pour quelqu’un qui n’est que l’exécutant d’un maquillage conçu par un chef maquilleur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Maquilleur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : à utiliser pour quelqu’un qui n’est que l’exécutant d’un maquillage conçu par un chef maquilleur
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r221/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cmp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">221</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Composer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Compositeur présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2210/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ppt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Manipulateur de marionnettes</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2210</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Manipulateur de marionnettes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur des marionnettes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Puppeteer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Manipulateur de marionnettes
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2215/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2215</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Concepteur des marionnettes</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2216/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2216</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur des marionnettes</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r222/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cmp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">222</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">233</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Composer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Compositeur de l'œuvre adaptée</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2220/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2220</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur des masques</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2225/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2225</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Concepteur des masques</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2226/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2226</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur des masques</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r223/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cmp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">223</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Composer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Compositeur prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2230/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/flm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Monteur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">370</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2230</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Monteur
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Film editor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Monteur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Monteur
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2235/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/flm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2235</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité du choix et de l’assemblage des séquences d’images dans l’ordre voulu par le découpage (en anglais  : supervising editor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef monteur image</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Film editor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité du choix et de l’assemblage des séquences d’images dans l’ordre voulu par le découpage (en anglais  : supervising editor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2240/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2240</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise la prise de photographies publicitaires ou de production sur le tournage
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe de plateau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise la prise de photographies publicitaires ou de production sur le tournage
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2250/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2250</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur prises de vue</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2255/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Cadreur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Caméra</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef opérateur</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Image</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2255</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité de l’image et de l’éclairage. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : image, prise de vue, photographie, caméra, lumière (en anglais  : director of photography) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Cadreur ; Caméra ; Chef opérateur ; Image
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur de la photographie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a la responsabilité de l’image et de l’éclairage. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : image, prise de vue, photographie, caméra, lumière (en anglais  : director of photography) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Cadreur ; Caméra ; Chef opérateur ; Image
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2256/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Assistant opérateur</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2256</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Assistant opérateur
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur prises de vue</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Assistant opérateur
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2260/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2260</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne responsable de la régie sur un plateau
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Régisseur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne responsable de la régie sur un plateau
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2266/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2266</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Technicien régie</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2270/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bnd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2270</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne responsable du] mode de présentation extérieure de la publication, impliquant l’assemblage des feuilles ou des cahiers et la couverture ou les éléments qui en tiennent lieu (reliure mobile, à spirale, etc.) (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989)
À réserver : aux reliures d’éditeur  ; pour les reliures d’exemplaire, utiliser le code 4140 propre aux données d’exemplaire</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Binder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Relieur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne responsable du] mode de présentation extérieure de la publication, impliquant l’assemblage des feuilles ou des cahiers et la couverture ou les éléments qui en tiennent lieu (reliure mobile, à spirale, etc.) (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989)
À réserver : aux reliures d’éditeur  ; pour les reliures d’exemplaire, utiliser le code 4140 propre aux données d’exemplaire</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2280/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rsg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2280</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">632</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : (définition qui pourrait être traduite) «  Designer responsible for all the visual aspects of a production (lighting, scenery, costumes etc.)  » (trouvée sur le site  : http://www.ex.ac.uk/drama/tech/glossar2.html#S)
Type de document : SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Restager</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Scénographe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : (définition qui pourrait être traduite) «  Designer responsible for all the visual aspects of a production (lighting, scenery, costumes etc.)  » (trouvée sur le site  : http://www.ex.ac.uk/drama/tech/glossar2.html#S)
Type de document : SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2290/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Secrétaire de plateau</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2290</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : (deux définitions trouvées sur Internet, et dont on pourrait tirer une synthèse:) «  person responsible for maintaining consistency in all details from one shot to the next, including action, light­ ing, props, and costu­ mes  »  ; «  person who is res­ pon­ sible for making sure every­ thing looks the same from one shot to the next and who makes sure that actor’s posi­ tions, the costu­ mes/­ clo­ thing, background, and much more is the same from one shot to the next to avoid inconsistencies)  »
Terme rejeté : Secrétaire de plateau
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Script</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : (deux définitions trouvées sur Internet, et dont on pourrait tirer une synthèse:) «  person responsible for maintaining consistency in all details from one shot to the next, including action, light­ ing, props, and costu­ mes  »  ; «  person who is res­ pon­ sible for making sure every­ thing looks the same from one shot to the next and who makes sure that actor’s posi­ tions, the costu­ mes/­ clo­ thing, background, and much more is the same from one shot to the next to avoid inconsistencies)  »
Terme rejeté : Secrétaire de plateau
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r23/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">23</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de publicité prétendue (création)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r230/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">230</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">245</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui, sous l’impulsion du directeur de création, élabore les thèmes et les textes des documents publicitaires, à partir de l’axe défini par la cellule commerciale de l’agence (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Concepteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui, sous l’impulsion du directeur de création, élabore les thèmes et les textes des documents publicitaires, à partir de l’axe défini par la cellule commerciale de l’agence (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2300/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rce"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Prise de son</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2300</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Prise de son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur du son</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Recording engineer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Prise de son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2305/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rce"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef monteur son</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Chef opérateur du son</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2305</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">670</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : Ingénieur du son : personne qui mélange harmonieusement les enregistrements sonores déjà sélectionnés et montés. Il est aussi responsable du mixage qui correspond au travail d’étalonnage pour l’image (en anglais  : sound supervisor)  » (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; Chef opérateur du son  : personne qui a la responsabilité de l’enregistrement des sons pendant le tournage. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : son (en anglais  : sound supervisor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; Chef monteur son  : personne qui a la responsabilité du choix et de l’assemblage des sons (en anglais  : supervising sound editor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Chef monteur son ; Chef opérateur du son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ingénieur du son</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Recording engineer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : Ingénieur du son : personne qui mélange harmonieusement les enregistrements sonores déjà sélectionnés et montés. Il est aussi responsable du mixage qui correspond au travail d’étalonnage pour l’image (en anglais  : sound supervisor)  » (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; Chef opérateur du son  : personne qui a la responsabilité de l’enregistrement des sons pendant le tournage. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : son (en anglais  : sound supervisor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; Chef monteur son  : personne qui a la responsabilité du choix et de l’assemblage des sons (en anglais  : supervising sound editor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Chef monteur son ; Chef opérateur du son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2306/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rce"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Mixage</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Monteur son</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Régie son</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Technicien son</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2306</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Mixage ; Monteur son ; Régie son ; Technicien son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur du son</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Recording engineer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Mixage ; Monteur son ; Régie son ; Technicien son
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2310/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/tyg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2310</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">750</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Typographe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Typographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2320/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rbr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2320</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui trace la réglure sur les pages d'un manuscrit
Type de document : MSA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Régleur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Rubricator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui trace la réglure sur les pages d'un manuscrit
Type de document : MSA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2330/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/mfr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2330</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : mot persan employé aussi dans le monde turc et ottoman. Bibliothécaire chargé de la mise en chantier de manuscrits faisant appel à plusieurs artisans
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Kitabdar</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Manufacturer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : mot persan employé aussi dans le monde turc et ottoman. Bibliothécaire chargé de la mise en chantier de manuscrits faisant appel à plusieurs artisans
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2340/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/trc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2340</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui transcrit un acte (certificat de lecture, waqf...) dans un manuscrit ou une simple marque sur un manuscrit sans avoir elle-même une fonction autre que cette transcription OU personne quelle qu’elle soit qui a écrit un texte ou une mention quelconque
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Scripteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Transcriber</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui transcrit un acte (certificat de lecture, waqf...) dans un manuscrit ou une simple marque sur un manuscrit sans avoir elle-même une fonction autre que cette transcription OU personne quelle qu’elle soit qui a écrit un texte ou une mention quelconque
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2350/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bjd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2350</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookjacket designer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur du cartonnage d'éditeur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2360/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2360</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graphiste</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2370/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2370</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Régisseur son (théâtre)</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r24/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">24</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de publicité pour le document reproduit (création)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r240/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">240</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne chargée d’étudier avec les demandeurs leur projet d’informatisation (Dictionnaire de l’informatique / P.-Y. Morvan, dir., Larousse, 1996)
Type de document : Ressource électronique / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef de projet informatique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Programmer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne chargée d’étudier avec les demandeurs leur projet d’informatisation (Dictionnaire de l’informatique / P.-Y. Morvan, dir., Larousse, 1996)
Type de document : Ressource électronique / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r250/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sad"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Conseiller historique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Conseiller pédagogique</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">250</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">695</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui apporte sa compétence scientifique à la conception et à la réalisation de l’œuvre audiovisuelle (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Conseiller historique ; Conseiller pédagogique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Conseiller scientifique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scientific advisor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui apporte sa compétence scientifique à la conception et à la réalisation de l’œuvre audiovisuelle (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Conseiller historique ; Conseiller pédagogique
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r260/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">260</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui continue ce qu’une autre a commencé (Petit Robert 1, 1984)
Type de document : IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Continuateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Contributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui continue ce qu’une autre a commencé (Petit Robert 1, 1984)
Type de document : IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r261/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">261</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Continuateur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Contributor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r263/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ctb"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">263</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Continuateur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Contributor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r270/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">270</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">700</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À ne pas confondre avec "2340 Scripteur" ou avec "4170 Annotations manuscrites"
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Copiste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scribe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À ne pas confondre avec "2340 Scripteur" ou avec "4170 Annotations manuscrites"
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r271/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">271</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Copiste présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scribe</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r273/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">273</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Copiste prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scribe</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r280/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/crr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">280</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">270</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Correcteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Corrector</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r290/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dte"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">290</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">280</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne à qui une dédicace (imprimée) est adressée
À ne pas confondre avec "4080 Destinataire de l’envoi"</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dédicataire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dedicatee</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne à qui une dédicace (imprimée) est adressée
À ne pas confondre avec "4080 Destinataire de l’envoi"</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2980/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2980</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : responsabilité collaborateur technico-artistique non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collaborateur technico-artistique (autre)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : responsabilité collaborateur technico-artistique non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r2990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">2990</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  collaborateur technico-artistique  » pour des personnes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collaborateur technico-artistique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  collaborateur technico-artistique  » pour des personnes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r30/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">30</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : aux agences de publicité en fonction auteur  ; en fonction commerciale, utiliser le code 324X
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / Ressource électronique / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence photographique (commanditaire)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : aux agences de publicité en fonction auteur  ; en fonction commerciale, utiliser le code 324X
Type de document : IMAGES ANIMÉES / IMAGES FIXES  / Ressource électronique / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r300/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dto"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">300</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui signe une dédicace (imprimée)
À ne pas confondre avec "4020 Auteur de l’envoi"</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dédicateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dedicator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui signe une dédicace (imprimée)
À ne pas confondre avec "4020 Auteur de l’envoi"</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3010/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/auc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3010</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Auctioneer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Commissaire-priseur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3020/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/les"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3020</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui détient un «  monopole accordé par l’autorité politique à un auteur, un éditeur ou à un libraire pour l’édition d’une œuvre pendant un laps de temps déterminé (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)  »</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Détenteur du privilège</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui détient un «  monopole accordé par l’autorité politique à un auteur, un éditeur ou à un libraire pour l’édition d’une œuvre pendant un laps de temps déterminé (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)  »</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3030/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bsl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3030</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookseller</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Imprimeur-libraire antécédent</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3040/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/exp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3040</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">365</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : aux catalogues de vente</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Expert</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Expert</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : aux catalogues de vente</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3050/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ppm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3050</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">580</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Fabricant du papier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Papermaker</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3060/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3060</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">610</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable des opérations matérielles d’impression d’un document (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Imprimeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Printer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable des opérations matérielles d’impression d’un document (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3070/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3070</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Technicien de laboratoire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3080/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3080</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : prestataire de service employé par une société de production, un annonceur (publicité) ou un commanditaire (film institutionnel et film d’entreprise) ou par un ensemble de coproducteurs (cinéma, télévision, film institutionnel et film d’entreprise). Note  : aux États-Unis, l’executive producer est un collaborateur de haut rang de la société de production qui supervise la production de plusieurs films, chacun de ceux-ci étant à la charge d’un producer. Cette fonction n’a pas d’équivalent en français (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur exécutif</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : prestataire de service employé par une société de production, un annonceur (publicité) ou un commanditaire (film institutionnel et film d’entreprise) ou par un ensemble de coproducteurs (cinéma, télévision, film institutionnel et film d’entreprise). Note  : aux États-Unis, l’executive producer est un collaborateur de haut rang de la société de production qui supervise la production de plusieurs films, chacun de ceux-ci étant à la charge d’un producer. Cette fonction n’a pas d’équivalent en français (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3090/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3090</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui procède à un] «  ensemble d’opérations consistant à obtenir des épreuves à partir d’une même matrice ou à partir d’un même exemplaire servant de matrice  » (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Tireur de la photographie</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui procède à un] «  ensemble d’opérations consistant à obtenir des épreuves à partir d’une même matrice ou à partir d’un même exemplaire servant de matrice  » (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r31/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">31</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence photographique présumée (commanditaire)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r310/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">310</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise «  un ensemble graphique organisé, exécuté à la surface d’un support, grâce à des instruments marqueurs ou des matières colorantes, dans un but intentionnel d’expression  » (Béguin) (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dessinateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Draftsman</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise «  un ensemble graphique organisé, exécuté à la surface d’un support, grâce à des instruments marqueurs ou des matières colorantes, dans un but intentionnel d’expression  » (Béguin) (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3100/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3100</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation des messages publicitaires (en anglais  : advertising agency) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998  ; Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de publicité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publisher</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : société commerciale qui exécute la commande d’un annonceur. L’agence conçoit et supervise la réalisation des messages publicitaires (en anglais  : advertising agency) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998  ; Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r311/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">311</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dessinateur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Draftsman</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3110/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité qui a l’initiative de recourir à des moyens publicitaires pour promouvoir son image, sa mission, ses produits ou ses services. Le plus souvent, il utilise les services d’une agence de publicité (en anglais  : advertiser) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création d’un document publicitaire pour promouvoir son image, sa mission, ses produits ou ses services (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Annonceur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publisher</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité qui a l’initiative de recourir à des moyens publicitaires pour promouvoir son image, sa mission, ses produits ou ses services. Le plus souvent, il utilise les services d’une agence de publicité (en anglais  : advertiser) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création d’un document publicitaire pour promouvoir son image, sa mission, ses produits ou ses services (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r312/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">312</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dessinateur du modèle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Draftsman</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3120/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/spn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3120</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création ou la publication d’un document ou d’un ensemble de documents dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Commanditaire de la publication</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sponsor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne physique ou collectivité qui commande et/ou finance la création ou la publication d’un document ou d’un ensemble de documents dont elle détermine l’objectImages Fixes  et parfois le contenu (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r313/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">313</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dessinateur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Draftsman</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3130/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/cph"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3130</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">260</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne visée par une] «  mention indiquant le titulaire du droit d’auteur sur la publication et l’année d’obtention de ce droit  » (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Copyright holder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Détenteur du copyright ou de protection</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne visée par une] «  mention indiquant le titulaire du droit d’auteur sur la publication et l’année d’obtention de ce droit  » (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r314/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">314</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dessinateur de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Draftsman</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3140/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3140</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui se charge des détails financiers et administratifs quotidiens de la production
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur de production</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui se charge des détails financiers et administratifs quotidiens de la production
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3150/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3150</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">630</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : en télévision, personne physique qui conçoit une émission et supervise ou accompagne généralement sa réalisation. Longtemps, il s’est appelé producteur délégué  ; aujourd’hui il est désigné sous le terme de producteur artistique. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : émission de, conçu par, producteur, producteur délégué, producteur artistique. Au cinéma, personne physique qui assume, du point de vue administratImages Fixes  et financier, la responsabilité de bonne fin d’un film. Dans les faits, le rôle du producteur artistique est plus large et peut comprendre des aspects de responsabilité intellectuelle. Note  : lorsque le producteur est une personne morale, il ne peut s’agir que d’une responsabilité commerciale. Il arrive que la personne morale soit représentée par une personne physique. Dans ce cas, il ne faut pas confondre cette mention de responsabilité commerciale avec celle de responsabilité intellectuelle (en anglais  : producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne ou collectivité ayant la responsabilité financière et/ou administrative des processus physiques d’élaboration d’une ressource électronique. Il a des fonctions différentes selon le secteur d’activité. (Z 44-082 Catalogage des Ressources électroniques, août 1999)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : en télévision, personne physique qui conçoit une émission et supervise ou accompagne généralement sa réalisation. Longtemps, il s’est appelé producteur délégué  ; aujourd’hui il est désigné sous le terme de producteur artistique. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : émission de, conçu par, producteur, producteur délégué, producteur artistique. Au cinéma, personne physique qui assume, du point de vue administratImages Fixes  et financier, la responsabilité de bonne fin d’un film. Dans les faits, le rôle du producteur artistique est plus large et peut comprendre des aspects de responsabilité intellectuelle. Note  : lorsque le producteur est une personne morale, il ne peut s’agir que d’une responsabilité commerciale. Il arrive que la personne morale soit représentée par une personne physique. Dans ce cas, il ne faut pas confondre cette mention de responsabilité commerciale avec celle de responsabilité intellectuelle (en anglais  : producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne ou collectivité ayant la responsabilité financière et/ou administrative des processus physiques d’élaboration d’une ressource électronique. Il a des fonctions différentes selon le secteur d’activité. (Z 44-082 Catalogage des Ressources électroniques, août 1999)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3160/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3160</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne, physique ou morale, qui a l’initiative et la responsabilité de la première fixation d’une séquence de son (Loi n° 85-660 du 3 juillet 1985, Titre II, art. 21)  ; note  : cette définition est proche de celle fournie de [sic] la Convention de Rome et dans la Convention de Genève. Personne physique ou morale qui, la première, fixe les sons provenant d’une exécution ou d’autres sons (Convention de Rome — art. 3c, Convention de Genève — art. 1b) (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988)
Type de document : SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur de phonogrammes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne, physique ou morale, qui a l’initiative et la responsabilité de la première fixation d’une séquence de son (Loi n° 85-660 du 3 juillet 1985, Titre II, art. 21)  ; note  : cette définition est proche de celle fournie de [sic] la Convention de Rome et dans la Convention de Genève. Personne physique ou morale qui, la première, fixe les sons provenant d’une exécution ou d’autres sons (Convention de Rome — art. 3c, Convention de Genève — art. 1b) (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988)
Type de document : SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3170/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3170</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : le code de la propriété intellectuelle (loi n° 92-597 du 1er juillet 1992, art. 26) le définit comme la personne morale ou physique qui prend l’initiative et la responsabilité de la première fixation d’une séquence d’images, sonorisée ou non (en anglais  : videotape producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur de vidéogrammes</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : le code de la propriété intellectuelle (loi n° 92-597 du 1er juillet 1992, art. 26) le définit comme la personne morale ou physique qui prend l’initiative et la responsabilité de la première fixation d’une séquence d’images, sonorisée ou non (en anglais  : videotape producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3180/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/fnd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3180</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne morale qui, en contrepartie de la mention de son nom et de son logo, apporte une contribution financière à la production d’une œuvre ou d’un document audiovisuel. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : avec le soutien de, avec le concours de, avec la participation de. Note  : le parrain ne doit pas être confondu avec le producteur (en anglais  : sponsor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Funder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Parraineur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne morale qui, en contrepartie de la mention de son nom et de son logo, apporte une contribution financière à la production d’une œuvre ou d’un document audiovisuel. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : avec le soutien de, avec le concours de, avec la participation de. Note  : le parrain ne doit pas être confondu avec le producteur (en anglais  : sponsor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3190/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3190</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : organisme responsable de la distribution de la production d’un éditeur (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989  ; Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997  ; Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991  ; Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Diffuseur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : organisme responsable de la distribution de la production d’un éditeur (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989  ; Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997  ; Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991  ; Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r320/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rcp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">320</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Addressee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Destinataire de lettres</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3200/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3200</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur de salle de spectacle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r321/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rcp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">321</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Addressee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Destinataire de lettres présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3210/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3210</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">310</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne physique ou morale chargée par l’éditeur de la mise à disposition du public des exemplaires publiés (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988) ; personne physique ou morale qui joue le rôle d’intermédiaire entre le producteur d’une part, les exploitants d’autre part, pour la distribution des documents cinématographiques dans les circuits publics. C’est lui qui assure la duplication, la gestion et l’expédition des copies et du matériel promotionnel (en anglais  : distributor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; personne morale qui, par contrat de vente avec l’éditeur, a la charge de la gestion des stocks et de l’acheminement des exemplaires vers les points de vente (en anglais  : videotape distributor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Distributeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne physique ou morale chargée par l’éditeur de la mise à disposition du public des exemplaires publiés (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988) ; personne physique ou morale qui joue le rôle d’intermédiaire entre le producteur d’une part, les exploitants d’autre part, pour la distribution des documents cinématographiques dans les circuits publics. C’est lui qui assure la duplication, la gestion et l’expédition des copies et du matériel promotionnel (en anglais  : distributor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; personne morale qui, par contrat de vente avec l’éditeur, a la charge de la gestion des stocks et de l’acheminement des exemplaires vers les points de vente (en anglais  : videotape distributor) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3220/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3220</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Galerie</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3230/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3230</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence de presse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3240/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dst"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3240</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence photographique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Distributor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3250/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3250</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">650</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou organisme responsable de la publication d’un document (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989) ; personne ou collectivité responsable de la production et de la diffusion d’un document (Z 44-063 Catalogage des publications en série, juillet 1999) ; personne physique ou morale qui prend l’initiative et la responsabilité de la multiplication de l’enregistrement sonore pour sa mise à disposition du public (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988) ; personne physique ou morale (cas le plus fréquent) qui prend en charge ou commande les opérations de duplication de l’enregistrement initialement fixé et sa mise en forme (jaquettes, boîtiers) afin d’en assurer la publication (en anglais  : videotape publisher) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; personne ou collectivité responsable de la publication et parfois aussi de la diffusion d’un document (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997) ; personne ou collectivité responsable de la publication d’un document cartographique (Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991) ; personne ou organisme responsable de la publication d’un document (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993) ; personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’une ressource (Z 44-082 Catalogage des Ressources électroniques, août 1999)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publisher</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur commercial</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou organisme responsable de la publication d’un document (Z 44-050 Catalogage des monographies, décembre 1989) ; personne ou collectivité responsable de la production et de la diffusion d’un document (Z 44-063 Catalogage des publications en série, juillet 1999) ; personne physique ou morale qui prend l’initiative et la responsabilité de la multiplication de l’enregistrement sonore pour sa mise à disposition du public (Z 44-066 Catalogage des enregistrements sonores, décembre 1988) ; personne physique ou morale (cas le plus fréquent) qui prend en charge ou commande les opérations de duplication de l’enregistrement initialement fixé et sa mise en forme (jaquettes, boîtiers) afin d’en assurer la publication (en anglais  : videotape publisher) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998) ; personne ou collectivité responsable de la publication et parfois aussi de la diffusion d’un document (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997) ; personne ou collectivité responsable de la publication d’un document cartographique (Z 44-067 Catalogage des documents cartographiques, septembre 1991) ; personne ou organisme responsable de la publication d’un document (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993) ; personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’une ressource (Z 44-082 Catalogage des Ressources électroniques, août 1999)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3260/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bsl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3260</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookseller</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Imprimeur-libraire</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3280/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bsl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3280</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookseller</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Libraire-marchand d'estampes</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3290/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bsl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3290</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">160</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookseller</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Libraire</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r33/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">33</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence photographique prétendue (commanditaire)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r330/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">330</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne] qui trace le plan d’un ouvrage ou d’une collection et distribue le travail entre une équipe de collaborateurs (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur de publication</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publishing director</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne] qui trace le plan d’un ouvrage ou d’une collection et distribue le travail entre une équipe de collaborateurs (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3300/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bsl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3300</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bookseller</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Marchand</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3310/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3310</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur de musique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Printmaker</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3320/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3320</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : concerne les cartes géographiques (et non les cartes à jouer)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Imprimeur de cartes</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Printer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : concerne les cartes géographiques (et non les cartes à jouer)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3330/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3330</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Parcheminier</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3340/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3340</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Cartier</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3350/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3350</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence mettant à disposition une reproduction de la ressource décrite</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r34/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">34</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Agence photographique pour le document reproduit (commanditaire)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r340/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aud"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">340</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’écriture des dialogues. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : dialoguiste, dialogue de, dialogues de (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author of dialog</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dialoguiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne responsable de l’écriture des dialogues. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : dialoguiste, dialogue de, dialogues de (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r341/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aud"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">341</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author of dialog</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dialoguiste présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r343/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aud"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">343</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author of dialog</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dialoguiste prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r350/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Conseiller dramaturgique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Dramaturgiste</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">350</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : dramaturgiste. Spécialiste de la dramaturgie (allemand et anglais dramaturg). Intervenant auprès d'une compagnie théâtrale ou d'un metteur en scène, chargé de diverses questions relatives au texte (répertoire, adaptation, rédaction, traduction, documentation...). On dit généralement dramaturge ou conseiller dramaturgique (Glossaire du théâtre / André G. Bourassa, 1996, http://www.er.uqam.ca/nobel/c2545/glossaire.html)
Terme rejeté : Conseiller dramaturgique ; Dramaturgiste
Type de document : SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Dramaturge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Production personnel</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : dramaturgiste. Spécialiste de la dramaturgie (allemand et anglais dramaturg). Intervenant auprès d'une compagnie théâtrale ou d'un metteur en scène, chargé de diverses questions relatives au texte (répertoire, adaptation, rédaction, traduction, documentation...). On dit généralement dramaturge ou conseiller dramaturgique (Glossaire du théâtre / André G. Bourassa, 1996, http://www.er.uqam.ca/nobel/c2545/glossaire.html)
Terme rejeté : Conseiller dramaturgique ; Dramaturgiste
Type de document : SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r360/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/edt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Éditeur intellectuel</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">360</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">340</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’un document (Z 44-063 Catalogage des publications en série)  ; personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’une ressource (Z 44-082 Catalogage des ressources électroniques, août 1999)  ; [personne] qui établit pour l’impression un texte rédigé préalablement par une autre personne (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)  ; [personne qui] assure la publication ou la présentation d’une œuvre ou d’un ensemble de documents [ou qui] assure l’actualisation de l’œuvre d’un autre auteur  — cette fonction s’entend au sens intellectuel. Elle peut toutefois s’employer dans certains cas pour les éditeurs commerciaux  ; termes équivalents  : compilateur, édité et traduit par, mise à jour par, expert (catalogue de vente), organisé par (congrès), présenté par, publié par, textes choisis, rassemblés ou réunis par (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)
Terme rejeté : Éditeur intellectuel</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Editor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Éditeur scientifique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’un document (Z 44-063 Catalogage des publications en série)  ; personne ou collectivité responsable du contenu intellectuel de l’édition d’une ressource (Z 44-082 Catalogage des ressources électroniques, août 1999)  ; [personne] qui établit pour l’impression un texte rédigé préalablement par une autre personne (Aide-mémoire de catalogage / Centres de formation professionnelle de bibliothécaires de Bordeaux et Toulouse, 1977)  ; [personne qui] assure la publication ou la présentation d’une œuvre ou d’un ensemble de documents [ou qui] assure l’actualisation de l’œuvre d’un autre auteur  — cette fonction s’entend au sens intellectuel. Elle peut toutefois s’employer dans certains cas pour les éditeurs commerciaux  ; termes équivalents  : compilateur, édité et traduit par, mise à jour par, expert (catalogue de vente), organisé par (congrès), présenté par, publié par, textes choisis, rassemblés ou réunis par (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)
Terme rejeté : Éditeur intellectuel</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r365/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">365</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Expert</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r370/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/org"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">370</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité émettrice de monnaie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Originator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r371/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">371</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité émettrice de monnaie présumée</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r373/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">373</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité émettrice de monnaie prétendue</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r375/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">375</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Émetteur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r376/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">376</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Émetteur douteux</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r377/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">377</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Émetteur prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r379/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">379</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Autorité régnante</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r380/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">380</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graphiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r390/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/srv"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">390</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui «  effectue toutes opérations de mesure de longueurs et d’angles nécessaires pour dresser la carte d’un pays, évaluer certaines distances  » (d’après Dictionnaire Flammarion)
Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Géodésien</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Surveyor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui «  effectue toutes opérations de mesure de longueurs et d’angles nécessaires pour dresser la carte d’un pays, évaluer certaines distances  » (d’après Dictionnaire Flammarion)
Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3980/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3980</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : responsabilité commerciale non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur commercial (autre)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publisher</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : responsabilité commerciale non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r3990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pbl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">3990</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  opérateur commercial  » pour des opérateurs dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Opérateur commercial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Publisher</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  opérateur commercial  » pour des opérateurs dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r40/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ann"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">40</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">20</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui rédige un ensemble de phrases critiques ou explicatives destinées à accompagner un texte préexistant (d’après Petit Robert 1)
Type de document : CARTES ET PLANS  / IMPRIMÉS   / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Annotateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annotator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui rédige un ensemble de phrases critiques ou explicatives destinées à accompagner un texte préexistant (d’après Petit Robert 1)
Type de document : CARTES ET PLANS  / IMPRIMÉS   / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r400/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/srv"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">400</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Géomètre-arpenteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Surveyor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : CARTES ET PLANS  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4010/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/fmo"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4010</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a détenu et été propriétaire de l’objet.
À ne pas confondre avec "4090 Ancien détenteur"</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ancien possesseur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Former owner</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a détenu et été propriétaire de l’objet.
À ne pas confondre avec "4090 Ancien détenteur"</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4020/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Hommage</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4020</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Hommage</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de l'envoi</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Hommage</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4030/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/col"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4030</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Collectionneur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Collector</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4040/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dnr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4040</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">320</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Donateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Donor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4050/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4050</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Doreur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4060/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/inv"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4060</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Inventeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inventor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4070/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sgn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4070</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a authentifié tous les exemplaires d’une édition menacée, qui a authentifié l’estampille d’une contrefaçon légitimée</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Parapheur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Signer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a authentifié tous les exemplaires d’une édition menacée, qui a authentifié l’estampille d’une contrefaçon légitimée</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4080/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rcp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4080</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Addressee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Destinataire de l'envoi</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4090/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/fmo"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4090</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a détenu l’objet sans en être propriétaire.
À ne pas confondre avec "4010 Ancien possesseur"</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Ancien détenteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Former owner</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a détenu l’objet sans en être propriétaire.
À ne pas confondre avec "4010 Ancien possesseur"</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r41/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ann"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">41</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annotator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé des notes éditoriales</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r410/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">410</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">350</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4100/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dnr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4100</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a fondé une institution pieuse (civilisation ???).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Donor</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Fondateur de waqf</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a fondé une institution pieuse (civilisation ???).</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r411/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">411</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4110/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dnr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a administré une fondation pieuse pieuse (civilisation ???).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Administrateur de waqf</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Donor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a administré une fondation pieuse pieuse (civilisation ???).</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r412/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">412</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur du modèle</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4120/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/asn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4120</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a lu le document</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Associated name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lecteur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a lu le document</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r413/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">413</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4130/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/asn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4130</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui est intervenue dans la transmission d’un texte (civilisation ???).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Associated name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Musmi'</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui est intervenue dans la transmission d’un texte (civilisation ???).</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r414/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">414</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4140/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/bnd"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4140</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">110</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver au relieur de l’exemplaire  ; pour les reliures d’éditeur, utiliser le code 2270.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Binder</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Relieur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver au relieur de l’exemplaire  ; pour les reliures d’éditeur, utiliser le code 2270.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4150/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/asn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4150</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Associated name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vendeur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4160/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/asn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4160</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou institution qui bénéficie d’une institution pieuse (civilisation ???).</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Associated name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Bénéficiaire de waqf</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou institution qui bénéficie d’une institution pieuse (civilisation ???).</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4170/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ann"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4170</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annotator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur des annotations manuscrites</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4171/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4171</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé des notes manuscrites</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4173/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4173</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu des notes manuscrites</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4180/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/wam"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4180</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la pièce jointe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Writer of accompanying material</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4190/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rcp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4190</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Addressee</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Destinataire de la pièce jointe</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r420/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">420</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur en lettres</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4200/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ill"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4200</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Illustrateur de l'exemplaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illustrator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r421/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">421</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur en lettres présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4210/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4210</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité confiant des collections en dépôt à une institution</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Déposant</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ou collectivité confiant des collections en dépôt à une institution</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r422/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">422</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur en lettres du modèle</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4220/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4220</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ayant servi d’intermédiaire pour l’acquisition de collections (ex. Maugerard à la Révolution)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Intermédiaire commercial</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ayant servi d’intermédiaire pour l’acquisition de collections (ex. Maugerard à la Révolution)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r423/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">423</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur en lettres prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4230/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4230</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">400</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Mécène</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r424/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/egr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">424</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Engraver</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur en lettres de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4240/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4240</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Commanditaire de la reliure</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4250/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4250</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Bibliothécaire</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r43/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ann"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">43</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annotator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu des notes éditoriales</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r430/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/arr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">430</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m33</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise l’adjonction d’accords ou de parties harmoniques à une mélodie, du chant grégorien, etc. (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arranger</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui réalise l’adjonction d’accords ou de parties harmoniques à une mélodie, du chant grégorien, etc. (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r440/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ill"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">440</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">440</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui] ajoute à une œuvre des éléments artistiques inspirés par son contenu ou visant à le mettre en valeur — ne s’emploie pas pour les représentations graphiques de données scientifiques et techniques  ; terme équivalent  : iconographie par (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Illustrateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illustrator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui] ajoute à une œuvre des éléments artistiques inspirés par son contenu ou visant à le mettre en valeur — ne s’emploie pas pour les représentations graphiques de données scientifiques et techniques  ; terme équivalent  : iconographie par (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r441/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ill"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">441</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Illustrateur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illustrator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r443/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ill"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">443</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Illustrateur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illustrator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r450/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ivr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">450</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">470</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui élabore et conduit l’entretien avec une ou plusieurs personnes (en anglais  : interviewer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Interviewer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Interviewer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui élabore et conduit l’entretien avec une ou plusieurs personnes (en anglais  : interviewer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SON</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r460/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rpt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">460</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit un reportage ou un sujet d’actualité (journal télévisé, sujet de magazine) […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du reportage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Reporter</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit un reportage ou un sujet d’actualité (journal télévisé, sujet de magazine) […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r470/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">470</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">480</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui écrit le texte dialogué d’une œuvre musicale dramatique […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Librettiste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui écrit le texte dialogué d’une œuvre musicale dramatique […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r471/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">471</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Librettiste présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r473/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">473</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Librettiste prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r480/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ltg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">480</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">510</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : CARTES ET PLANS  / IMAGES FIXES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lithographe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : CARTES ET PLANS  / IMAGES FIXES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r481/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ltg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">481</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lithographe présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r483/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ltg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">483</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lithographe prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r484/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ltg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">484</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lithographe de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lithographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r485/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pop"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">485</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Printer of plates</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sérigraphe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r486/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">486</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Héliograveur</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r490/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">490</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Médailleur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4980/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4980</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : responsabilité propre à un exemplaire non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Intervenant sur l'exemplaire (autre)</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : responsabilité propre à un exemplaire non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r4990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">4990</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  responsabilité propre à un exemplaire  » pour des personnes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration de l’exemplaire.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Intervenant sur l'exemplaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : exclusivement pour les fonctions de type «  responsabilité propre à un exemplaire  » pour des personnes dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration de l’exemplaire.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r50/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/arr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">50</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">30</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne responsable de la version d’une œuvre musicale par additions, suppressions, ou changements dans l’écriture (en anglais  : music arranger) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arranger</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Arrangeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne responsable de la version d’une œuvre musicale par additions, suppressions, ou changements dans l’écriture (en anglais  : music arranger) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r500/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rsg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">500</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui a dirigé la mise en scène d’une œuvre dramatique (théâtre, opéra) […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Metteur en scène</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Restager</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui a dirigé la mise en scène d’une œuvre dramatique (théâtre, opéra) […] (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r505/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">505</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Assistant metteur en scène</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r506/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">506</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur du doublage</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r51/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/arr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">51</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arranger</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Arrangeur présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r510/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lyr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">510</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">520</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur d’un texte mis en musique. Ce terme ne s’emploie pas pour les auteurs littéraires inspirateurs d’une œuvre sans texte (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Lyricist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Parolier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur d’un texte mis en musique. Ce terme ne s’emploie pas pour les auteurs littéraires inspirateurs d’une œuvre sans texte (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r520/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">520</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui exécute une image faite à partir de pigments colorés en suspension dans un liant (AFNOR — Vocabulaire de la documentation) (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Peintre</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui exécute une image faite à partir de pigments colorés en suspension dans un liant (AFNOR — Vocabulaire de la documentation) (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r521/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">521</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Peintre présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r522/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">522</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Peintre du modèle</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r523/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">523</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Peintre prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r524/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">524</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Peintre de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r53/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/arr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">53</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Arranger</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Arrangeur prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r530/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">530</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">600</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur d’une photographie, c’est-à-dire d’un «  document obtenu par un procédé qui fixe, de façon plus ou moins durable dans le temps, une image sur un support sensible à l’action de la lumière  » (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur d’une photographie, c’est-à-dire d’un «  document obtenu par un procédé qui fixe, de façon plus ou moins durable dans le temps, une image sur un support sensible à l’action de la lumière  » (Z 44-077 Catalogage de l’image fixe, septembre 1997)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r531/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">531</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r532/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">532</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe, auteur du modèle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r533/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">533</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r534/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pht"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">534</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Photographe de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Photographer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r540/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aft"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">540</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">75</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author of afterword, colophon, etc.</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Postfacier</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r550/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aui"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">550</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">80</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author of introduction, etc.,</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Préfacier</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r560/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ins"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">560</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui présente ou anime un programme de télévision ou un magazine. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : débat animé par. S’il s’agit d’une émission d’actualité, on parle de Journaliste (en anglais  : presenter) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Inscriber</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Présentateur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui présente ou anime un programme de télévision ou un magazine. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : débat animé par. S’il s’agit d’une émission d’actualité, on parle de Journaliste (en anglais  : presenter) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r570/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/drt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">570</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : en télévision, personne physique qui conçoit une émission et supervise ou accompagne généralement sa réalisation. Longtemps, il s’est appelé producteur délégué  ; aujourd’hui il est désigné sous le terme de producteur artistique. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : émission de, conçu par, producteur, producteur délégué, producteur artistique. Au cinéma, personne physique qui assume, du point de vue administratImages Fixes  et financier, la responsabilité de bonne fin d’un film. Dans les faits, le rôle du producteur artistique est plus large et peut comprendre des aspects de responsabilité intellectuelle. Note  : lorsque le producteur est une personne morale, il ne peut s’agir que d’une responsabilité commerciale. Il arrive que la personne morale soit représentée par une personne physique. Dans ce cas, il ne faut pas confondre cette mention de responsabilité commerciale avec celle de responsabilité intellectuelle (en anglais  : producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne ou collectivité ayant la responsabilité financière et/ou administrative des processus physiques d’élaboration d’une ressource électronique. Il a des fonctions différentes selon le secteur d’activité. Voir aussi  : Éditeur (Z 44-082 Catalogage des ressources électroniques, août 1999)
À ne pas confondre avec 3150 (rôle dans la fixation du contenu).
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Ressource électronique / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Director</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur artistique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : en télévision, personne physique qui conçoit une émission et supervise ou accompagne généralement sa réalisation. Longtemps, il s’est appelé producteur délégué  ; aujourd’hui il est désigné sous le terme de producteur artistique. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : émission de, conçu par, producteur, producteur délégué, producteur artistique. Au cinéma, personne physique qui assume, du point de vue administratImages Fixes  et financier, la responsabilité de bonne fin d’un film. Dans les faits, le rôle du producteur artistique est plus large et peut comprendre des aspects de responsabilité intellectuelle. Note  : lorsque le producteur est une personne morale, il ne peut s’agir que d’une responsabilité commerciale. Il arrive que la personne morale soit représentée par une personne physique. Dans ce cas, il ne faut pas confondre cette mention de responsabilité commerciale avec celle de responsabilité intellectuelle (en anglais  : producer) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)  ; personne ou collectivité ayant la responsabilité financière et/ou administrative des processus physiques d’élaboration d’une ressource électronique. Il a des fonctions différentes selon le secteur d’activité. Voir aussi  : Éditeur (Z 44-082 Catalogage des ressources électroniques, août 1999)
À ne pas confondre avec 3150 (rôle dans la fixation du contenu).
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Ressource électronique / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r580/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">580</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne ayant développé un fonds d’archives</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Producteur de fonds d'archives</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne ayant développé un fonds d’archives</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r590/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">590</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : INF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Développeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Programmer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : INF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r60/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ann"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">60</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur d’une description du document présente dans le document lui-même
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Annotator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la notice bibliographique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur d’une description du document présente dans le document lui-même
Type de document : MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r600/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">600</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">635</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit, écrit ou teste des programmes [= unité syntaxique conforme aux règles d’un langage de programmation déterminé, et composée des déclarations et instructions nécessaires à l’exécution d’une fonction ou d’une tâche ou à la résolution d’un problème] (ISO/AFNOR, Dictionnaire de l’informatique, 1997)
Type de document : INF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Programmer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Programmeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit, écrit ou teste des programmes [= unité syntaxique conforme aux règles d’un langage de programmation déterminé, et composée des déclarations et instructions nécessaires à l’exécution d’une fonction ou d’une tâche ou à la résolution d’un problème] (ISO/AFNOR, Dictionnaire de l’informatique, 1997)
Type de document : INF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r610/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rsg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">610</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui détient la responsabilité de l’existence concrète d’une œuvre audiovisuelle. Il dirige l’équipe de réalisation. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : réalisé par, réalisation, metteur en scène, mise en scène, un film de (en anglais  : director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Restager</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui détient la responsabilité de l’existence concrète d’une œuvre audiovisuelle. Il dirige l’équipe de réalisation. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : réalisé par, réalisation, metteur en scène, mise en scène, un film de (en anglais  : director) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r611/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rsg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">611</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Restager</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r613/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rsg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">613</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Restager</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r620/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/red"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">620</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m65</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui] élabore un document dont il n’a pas la responsabilité [ou qui] dirige l’équipe chargée de la rédaction d’une publication en série  ; terme équivalent  : rédacteur en chef (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Rédacteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Redaktor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui] élabore un document dont il n’a pas la responsabilité [ou qui] dirige l’équipe chargée de la rédaction d’une publication en série  ; terme équivalent  : rédacteur en chef (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r630/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aus"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">630</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">690</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur du document littéraire sur lequel repose l’œuvre audiovisuelle. Le scénario peut être original ou écrit d’après une idée originale ou l’adaptation d’une œuvre préexistante. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : scénario de, scénariste, écrit par (en anglais  : scenario) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Scénariste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Screenwriter</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur du document littéraire sur lequel repose l’œuvre audiovisuelle. Le scénario peut être original ou écrit d’après une idée originale ou l’adaptation d’une œuvre préexistante. La mention peut apparaître dans le générique sous la forme  : scénario de, scénariste, écrit par (en anglais  : scenario) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Type de document : IA</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r640/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">640</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">705</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sculpteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sculptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r641/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">641</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sculpteur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sculptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r642/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">642</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sculpteur du modèle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sculptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r643/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">643</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sculpteur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sculptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r644/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">644</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Sculpteur de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Sculptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r650/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/sgn"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">650</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">720</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : s’applique aux factums, pétitions, manuscrits</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Signataire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Signer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : s’applique aux factums, pétitions, manuscrits</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r660/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Imagerie informatique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Infographiste</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">660</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Terme rejeté : Imagerie informatique ; Infographiste
Type de document : INF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Technicien graphique</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Terme rejeté : Imagerie informatique ; Infographiste
Type de document : INF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r670/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prg"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">670</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui teste un logiciel
Type de document : INF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Programmer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Testeur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui teste un logiciel
Type de document : INF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r680/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/trl"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">680</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">730</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui] transpose un document d’une langue dans une autre (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Traducteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Translator</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui] transpose un document d’une langue dans une autre (Z 44-059 Choix des accès à la description bibliographique, décembre 1987)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r690/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/prf"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">690</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur de spectacle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Performer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r70/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">70</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">70</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du texte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r700/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/scr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">700</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui procède à la comparaison d’un texte avec l’original pour vérifier la conformité, personne qui compare des manuscrits, des textes, pour vérifier la concordance des formes (d’après Petit Robert, définitions de «  collation  », «  collationnement  », «  collationner  »)
Type de document : IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la collation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Scribe</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui procède à la comparaison d’un texte avec l’original pour vérifier la conformité, personne qui compare des manuscrits, des textes, pour vérifier la concordance des formes (d’après Petit Robert, définitions de «  collation  », «  collationnement  », «  collationner  »)
Type de document : IMPRIMÉS   / MANUSCRITS ANCIENS  / Manuscrit moderne et document d’archives / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r71/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/att"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">71</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">63</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Attributed name</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé du texte</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r710/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ilu"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">710</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">430</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Enlumineur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illuminator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r711/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ilu"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">711</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Enlumineur présumé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illuminator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r712/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ilu"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">712</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Enlumineur du modèle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illuminator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r713/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ilu"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">713</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Enlumineur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illuminator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r714/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ilu"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">714</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Enlumineur de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Illuminator</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r72/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ant"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">72</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">100</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur adapté</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Bibliographic antecedent</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r720/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rev"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">720</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la recension</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Reviewer</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r73/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/dub"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">73</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu du texte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Dubious author</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r730/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/trc"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">730</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m85</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] notation d’une œuvre différente de la notation originale (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Transcriber</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Transcripteur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] notation d’une œuvre différente de la notation originale (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r740/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">740</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Monétaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r741/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">741</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Monétaire présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r743/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">743</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Monétaire prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r745/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">745</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Atelier monétaire</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r746/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">746</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Atelier monétaire présumé</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r747/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">747</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Atelier monétaire prétendu</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r748/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">748</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Magistrat monétaire</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r750/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">750</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Orfèvre</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r760/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/art"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">760</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Artist</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Graveur de coin</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : Objet monétiforme / Objet / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r770/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">770</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise un] développement, en général pour un instrument à clavier, d’une partie de basse continue, chiffrée ou non (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Réalisateur de la basse continue</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise un] développement, en général pour un instrument à clavier, d’une partie de basse continue, chiffrée ou non (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r780/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">780</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m49</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] adaptation à l’orchestre d’une œuvre non écrite originalement pour celui-ci (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Orchestrateur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] adaptation à l’orchestre d’une œuvre non écrite originalement pour celui-ci (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r790/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/adp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">790</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m73</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] contraction et simplification sur deux portées, jouable sur un instrument à clavier, d’une œuvre à plusieurs parties vocales ou instrumentales. S’il existe une partie soliste, elle est normalement conservée sans modification (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Adapter</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de la réduction musicale</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : [personne qui réalise une] contraction et simplification sur deux portées, jouable sur un instrument à clavier, d’une œuvre à plusieurs parties vocales ou instrumentales. S’il existe une partie soliste, elle est normalement conservée sans modification (Z 44-069 Catalogage de la Musique imprimée, octobre 1993)
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r80/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">80</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : auteur de l’action dramatique servant de trame à un ballet
À réserver : aux œuvres chorégraphiques
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de l'argument</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : auteur de l’action dramatique servant de trame à un ballet
À réserver : aux œuvres chorégraphiques
Type de document : IMAGES ANIMÉES / MUSIQUE  / Enregistrement sonore / SPECTACLES  / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r800/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">800</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du slogan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IF</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r804/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/ccp"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">804</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur du slogan de l'œuvre reproduite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Conceptor</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r81/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">81</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé de l'argument</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r810/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/mfr"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">810</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / Objet monétiforme / OBJ</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Directeur d'atelier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Manufacturer</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Type de document : IMAGES FIXES  / Objet monétiforme / OBJ</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r820/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">820</skos:notation>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">680</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui trace les titres et initiales en encre de couleur</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Rubricateur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui trace les titres et initiales en encre de couleur</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r83/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/lbt"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">83</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu de l'argument</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Librettist</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r830/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">830</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : enlumineur ou copiste spécialisé dans l'exécution des initiales et lettres ornées</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Lettriste</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : enlumineur ou copiste spécialisé dans l'exécution des initiales et lettres ornées</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r840/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">840</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui exécute des travaux d'écriture pour une personne de rang supérieur</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Secrétaire</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui exécute des travaux d'écriture pour une personne de rang supérieur</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r850/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">850</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne chargée par l'autorité publique de la rédaction et de l'authentification des actes</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Notaire, tabellion</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne chargée par l'autorité publique de la rédaction et de l'authentification des actes</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r860/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">860</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne chargée de la mise par écrit de la procédure et des décisions judiciaires</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Greffier</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne chargée de la mise par écrit de la procédure et des décisions judiciaires</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r870/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">870</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Fondateur de la publication</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r880/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">880</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Créateur de l'objet</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r891/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">891</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Plasticien</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r90/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/anm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">Animateur de dessin animé</skos:altLabel>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">90</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et supervise la réalisation d’une séquence ou d’un film d’animation. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : animation, animateur (en anglais  : animation) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Animateur de dessin animé
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Animator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur de l'animation</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui conçoit et supervise la réalisation d’une séquence ou d’un film d’animation. La mention de responsabilité peut apparaître dans le générique sous la forme  : animation, animateur (en anglais  : animation) (Z 44-065 Catalogage des vidéogrammes, septembre 1998)
Terme rejeté : Animateur de dessin animé
Type de document : IMAGES ANIMÉES / etc.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r900/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/pro"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">900</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : organisme (généralement un festival) établissant une programmation de spectacles.
Type de document : SPE</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Producer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Programmateur</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : organisme (généralement un festival) établissant une programmation de spectacles.
Type de document : SPE</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r91/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/anm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">91</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Animator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur présumé de l'animation</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r910/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/rth"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">910</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : personne qui dirige une mission d’exploration au cours de laquelle le document a été produit</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Chef de la mission</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Research team head</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : personne qui dirige une mission d’exploration au cours de laquelle le document a été produit</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r920/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">920</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Participant</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r93/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/anm"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">93</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Animator</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur prétendu de l'animation</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r930/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">930</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Vidéaste</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r940/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">940</skos:notation>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Designer sonore</skos:prefLabel>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r980/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">980</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">Définition : responsabilité intellectuelle non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur ou responsable intellectuel (autre)</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">Définition : responsabilité intellectuelle non précisée. Ne pas utiliser, mais ne pas hésiter à faire une demande de création de code pour des fonctions précises qui n’en auraient pas encore.</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/aut"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">990</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">À réserver : aux fonctions de type «  responsabilité intellectuelle  » pour des auteurs dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Auteur ou responsable intellectuel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Author</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">À réserver : aux fonctions de type «  responsabilité intellectuelle  » pour des auteurs dont on ne sait pas exactement en quoi a consisté leur contribution à l’élaboration du document</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles/r9990/">
	<rdfs:seeAlso rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/relators/"/>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">9990</skos:notation>
	<skos:note xml:lang="fr">INTERDIT EN CATALOGAGE COURANT (code créé uniquement pour les chargements)</skos:note>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Autre</skos:prefLabel>
	<skos:scopeNote xml:lang="fr">INTERDIT EN CATALOGAGE COURANT (code créé uniquement pour les chargements)</skos:scopeNote>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/120">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">120</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">dessinateur de la reliure</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/140">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">140</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">dessinateur de la jaquette</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/150">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">150</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">dessinateur de l'ex-libris</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/190">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">190</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">censeur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/210">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">210</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">commentateur en audiovisuel</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/212">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">212</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">commentateur de texte écrit</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/236">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">236</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">compositeur de l'oeuvre principale</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/240">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">240</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">compositeur typographe</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/250">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">250</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">chef d'orchestre ou de choeur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/290">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">290</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">auteur de la dédicace</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/300">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">300</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">réalisateur de film, metteur en scène</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/305">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">305</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">doctorant</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/330">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">330</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">auteur prétendu</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/360">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">360</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">aquafortiste</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/390">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">390</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">propriétaire précédent</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/40">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">40</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">interprète principal</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/410">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">410</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">dessinateur sur ordinateur, technicien graphique</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/420">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">420</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">personne honorée</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/450">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">450</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">signataire de la présentation</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/460">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">460</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">personne interviewée</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/490">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">490</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">titulaire des droits (premier détenteur)</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/50">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">50</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">cessionnaire de droits</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/500">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">500</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">concesseur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/530">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">530</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">graveur sur métal</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/540">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">540</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">contrôleur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/545">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">545</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">musicien</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/550">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">550</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">narrateur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/560">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">560</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">créateur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/570">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">570</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">autres</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/60">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">60</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">nom associé</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/620">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">620</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">imprimeur de gravures</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/640">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">640</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">correcteur d'épreuves</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/65">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">65</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">commissaire-priseur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/651">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">651</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">directeur de publication</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/660">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">660</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">destinataire</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/665">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">665</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">producteur de disque</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/675">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">675</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">critique</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/710">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">710</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">attaché de presse, rédacteur, secrétaire</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/72">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">72</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">auteur de citation</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/723">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">723</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">commanditaire</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/727">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">727</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">directeur de thèse</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/740">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">740</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">dessinateur de caractères d'imprimerie</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/760">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">760</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">graveur sur bois</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/770">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">770</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">auteur du matériel d'accompagnement</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/780">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">780</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">acteur,exécutant</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/790">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">790</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">conférencier</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/800">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">800</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">intervenant</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/90">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">90</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">auteur du script, du dialogue</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m01">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m01</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Bibliographie</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m05">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m05</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Cadences</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m13">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m13</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Coups d'archet</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m17">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m17</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Directeur d'études</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m21">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m21</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Directeur de publication</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m25">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m25</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Documentation</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m29">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m29</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Doigtés</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m37">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m37</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Indications pédales</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m45">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m45</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Notateur</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m53">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m53</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Ornementation</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m57">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m57</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Registration</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m61">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m61</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Réalisation (musique)</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m65">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m65</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Réalisation de la basse continue</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m77">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m77</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Révision</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m81">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m81</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Tablatures</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>
<skos:Concept rdf:about="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/vocabulary/roles/m86">
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
	<skos:notation rdf:datatype="https://ark.philharmoniedeparis.fr/ark/49250/type/philharmonie">m86</skos:notation>
	<skos:prefLabel rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Informatique musicale</skos:prefLabel>
	<skos:topConceptOf rdf:resource="http://data.bnf.fr/vocabulary/roles"/>
</skos:Concept>

</rdf:RDF>